亞開行上調疫情對全球經濟損失預測 或達8.8萬億元

亞開行上調疫情對全球經濟損失預測 或達8.8萬億元
2020-05-15 HKT 09:17

亞洲開發銀行表示，今年全球因新型肺炎疫情造成的經濟損失，可能介乎5.8至8.8萬億美元，較早前估計增加逾1倍，相當於全球國內生產總值的6.4%至9.7%，主要是防疫採取的封鎖措施癱瘓經濟。

亞開行估計，疫情導致亞洲造成的經濟損失介乎1.7至2.5萬億美元之間。

首席經濟學家澤田康幸指出，新的分析反映出疫情可能造成極重大經濟影響的前景，亦顯示出政策干預或可發揮重要作用，幫助降低經濟損失。

樓價仲爆升

.